[簡介/多圖] 巴西 里約嘉年華2019

除左世界盃同足球
講起巴西應該都會諗起森巴女郎

咁啱小弟前幾日就去左里約睇森巴嘉年華
又知道網上中文嘅資料都唔係太多
所以就想趁呢個機會同大家分享下
（有咩錯嘅資料，歡迎糾正）

首先，講下張機票
因為我黎南美玩兩個幾月
實際幾時走，去邊都未confirm
所以我係買單程由香港飛巴西聖保羅
再由聖保羅轉內陸機黎里約熱內盧

香港係冇直航飛去巴西
所以其實點都要起碼30個鐘先黎到
我張單程香港飛聖保羅係3800hkd
分開買嗰張聖保羅去里約嗰張就500hkd
加埋4300

上網睇過
直接買香港來回里約嘅話都成10000蚊
而來回聖保羅就7000
加埋程來回內陸機一千有找
總共就~8000
咁就慳到兩千蚊

記住，聖保羅有兩個機場
留意自己喺邊度落機先好買嗰程內陸機

之後就講下咩係嘉年華？

嘉年華喺巴西係一個好重要嘅節日，每逢到左呢個時候，街上就會有好多人出黎唱歌跳舞，慶祝一番。

其實巴西有好多地方都有嘉年華，但最轟動嘅應該就係里約森巴嘉年華，其實有啲似花車巡遊。一連幾日嘅比賽會喺森巴舞劇場舉行，黎自巴西唔同地方嘅Samba schools都會黎參賽，鬥過你死我活。

有關嘉年華嗰啲歷史、由來我唔多講喇，上網都易搵到。
最主要想講多啲practical嘅野。

幾時係嘉年華？
復活節前50日至前40日就係狂歡節，因為復活節前40日係都係齋戒日，所以佢地齋戒之前就要狂歡一番。
至於森巴嘉年華，係分五日進行，由嗰十日𥚃面嘅第一個星期五，一連四日。另外決賽表演就會喺第二個星期六進行。

即係今年復活節係4月21日
50日之前就係3月1
3月1係星期五，所以比賽會係3月1-5日
另外決賽表演就會係3月9日
（時間係9pm-4,5am）

咁幾時係復活節？呢個問題太深，答你唔到。

都係直接上網睇下幾時係嘉年華好過啦。

咁多日有咩分別？睇邊日好？
簡單講
頭兩日(3月1,2)係初級組，Access group
後兩日(3月3,4)係高級組，Special group
後兩日比賽嘅十幾隊，就會排名1-6
喺第二個星期六再表演。

由於勝負已分，所以3月9日氣氛都冇高級組比賽嗰兩日咁好。

不過唔同日子嘅價錢都會差好遠，自己揀啦

係咪真係一票難求？點買飛？

一年一度嘅盛事，世界各地嘅遊客都湧去睇
應該都好難買飛架啦

我初頭都係咁諗

不過原來真係好睇你邊場，坐咩位

我睇第一場，我喺比賽嘅前一兩日都仲買到飛

其實啲飛嘅價錢可以好大差別，平至40蚊美金，貴至幾百蚊美金。

攞到飛嗰下真係幾興奮

好方便，有好多賣飛嘅網站
可以睇多幾個格下價
賣飛網站 eg
1.
（呢個網好正，解釋晒啲座位係點分）
2.
3.

有咩位揀？

主要首先係分區，有1-12區
parade由1區行到第12區

第9區係遊客區，除左呢區有劃位之外，其他區都係亂咁坐/企
呢區應該係比較安全，聽講啲staff又會識英文，所以啲飛係比較貴。
我就係坐呢區嘅Grandstand，60蚊美金。而第二區嘅同樣座位，只係要30-40美金。

不過我都好後悔俾多呢廿蚊。
首先，其實成個會場都係好安全，有好多保安/工作人員，冇乜閒雜人可以入到個場，所以我唔覺得第九區同其他區有咩分別。
其次，其實啲staff都係唔多識英文，加上你黎睇show，又唔係黎搵人談心，所以都係算吧啦
仲有，其實開左Show，都冇人會理你張飛係坐邊，個個high起上黎都係亂咁黎。

所以，都係慳番甘蚊啦。

守衛深嚴

另外，就係分前後，主要平啲嘅
一係就坐Grandstand
一係就坐Front box

前者遠啲，不過啲梯級好分明，前面冇咁易遮到你。後者就好近啲表演者，但個斜度冇咁分明，有機會俾前面遮到你。

我嘅意見係，想影大頭靚相嘅朋友就坐Frontbox，想宏觀啲睇成個show嘅朋友就坐Grandstand啦。

自己睇下咩位啱你啦

廢話少講
睇相睇片啦
由於我睇嗰日係超大雨
所以都影唔到咩靚相
係咁2睇下啦

比賽期間係會封路

場內有野食賣
都唔算太貴
我呢set 50hkd

我睇嗰日係超大雨
條街都水浸
本身九點開始，但大雨到十一點幾先夾硬開始
個個都濕住身咁睇

終於開始嚕

點解啲花車可以整到咁靚
初級組已經咁嘅級數

唔好Zoom咁大

如果坐frontbox就可以影到大頭

好多南美女真空

係
好正

好靚點解佢可以咁靚